
                      Obra maestra. Nolan pule aún más la estética, dándole un tono oscuro y realista. Hans Zimmer, absolutamente sublime con una banda sonora espectacular, potente, oscura y profunda que sumerge al espectador al abismo Batman al más puro estilo Nolan. Christian Bale, genial, el doblaje bastante bueno. Ledger, como dicen, lo mejor para el final y así lo hago. El actor de origen australiano nos deja esta joya de villano, Joker, que jamás olvidaremos y por supuesto, no por lo mediático, si no por la espectacular interpretación que nos ha dejado el también actor de método. El doblaje de Joker no esta muy conseguido pero pasa, aunque la interpretación se merecía bastante más. Christopher Nolan, ahora si, ha dejado el listón bien alto en lo que a Batman se refiere.
        
            